\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor} % Pour la definir les couleurs
\usepackage{shadowtext} % Pour ajouter l'ombre portée
\usepackage[most]{tcolorbox} % Pour les boites de texte
\usepackage{helvet} % Pour utiliser la police Helvetica
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Utiliser la police par défaut sans-serif
\usepackage{lipsum} % Pour générer du contenu fictif (en-têtes, paragraphes)


% Définition des couleurs personnalisées
\definecolor{rougeAtd}{HTML}{e4273d}
\definecolor{bleueAtd}{HTML}{344a8a}

\hypersetup{
    colorlinks=true, % Activer les liens colorés
    urlcolor=rougeAtd     % Couleur des liens URL
}

% Les boites genre indesign
\makeatletter
\newtcolorbox{boiteAtd}[2][]{
enhanced, 
breakable,
colback=white,
colframe=bleueAtd,
attach boxed title to top right={yshift=-2pt}, title={#2},
boxed title size=standard,
boxrule=0pt,
boxed title style={%
    sharp corners, 
    rounded corners=northeast, 
    colback=tcbcolframe, 
    boxrule=0pt},
sharp corners=north,
overlay unbroken={%
    \path[fill=tcbcolback] 
        ([xshift=2pt]title.south west) 
        to[out=180, in=0] ([xshift=-1.5cm]title.west)--
        (title.west-|frame.west) |- 
        ([xshift=2pt]title.south west)--cycle;
    \path[fill=tcbcolframe] (title.south west) 
        to[out=180, in=0] ([xshift=-1.5cm]title.west)--
        (title.west-|frame.west)
        [rounded corners=\kvtcb@arc] |- 
        (title.north-|frame.north) 
        [sharp corners] -| (title.south west);
    \draw[line width=.5mm, rounded corners=\kvtcb@arc, 
        tcbcolframe] 
        (title.north east) rectangle 
        (frame.south west);
}, 
overlay first={%
    \path[fill=tcbcolback] 
        ([xshift=2pt]title.south west) 
        to[out=180, in=0] ([xshift=-1.5cm]title.west)--
        (title.west-|frame.west) |- 
        ([xshift=2pt]title.south west)--cycle;
    \path[fill=tcbcolframe] (title.south west) 
        to[out=180, in=0] ([xshift=-1.5cm]title.west)--
        (title.west-|frame.west)
        [rounded corners=\kvtcb@arc] |- 
        (title.north-|frame.north) 
        [sharp corners] -| (title.south west);
    \draw[line width=.5mm, rounded corners=\kvtcb@arc, 
        tcbcolframe] 
        (frame.south west) |- (title.north) -| 
        (frame.south east);
}, 
overlay middle={%
    \draw[line width=.5mm, tcbcolframe] 
    (frame.north west)--(frame.south west) 
    (frame.north east)--(frame.south east);
}, 
overlay last={%
    \draw[line width=.5mm, rounded corners=\kvtcb@arc, 
        tcbcolframe] 
        (frame.north west) |- (frame.south) -|
        (frame.north east);
}, 
#1
}
\makeatother

% Style du pied de page
\fancypagestyle{stylePageAtd}{
    \fancyhf{} % Effacer l'en-tête et le pied de page actuels
    \fancyhead[L]{\includegraphics[width=3.5cm]{logo.pdf}} % Ajouter le logo
    \fancyhead[R]{
        \linespread{1.5} % Ajuster l'interligne
        \shadowoffset{2pt}
        \shadowtext{
            \color{rougeAtd}
            \fontseries{b}%
            \fontsize{38}{38}%
            \selectfont%
            Aïki-Taï-Dô} \\
        \color{bleueAtd} \fontseries{b} \fontsize{18}{18} \selectfont \textit{Dossier d'inscription} \\
    } % Ajouter le texte stylisé
    \fancyfoot[C]{%
        \begin{minipage}{\textwidth}
            \colorbox{bleueAtd}{\parbox{\dimexpr\textwidth}{\centering\textcolor{white}{Aïki-Taï-Dô Club de Maurepas - 8 rue de Brie 78310 Maurepas}}}
            \hrule height0pt
            \colorbox{rougeAtd}{\parbox{\dimexpr\textwidth}{\centering\textcolor{white}{https://www.aikitaido-club-maurepas.org - inscriptions@aikitaido-club-maurepas.org}}}
        \end{minipage}
    }
    % Ajustez l'entête pour eviter le chevauchement
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Supprimer la ligne de séparation de l'en-tête
}


% Ajustement des marges
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}

% Utilisation du style de pied de page personnalisé
\pagestyle{stylePageAtd}

\begin{document}
\begin{Form}
\vspace*{2.5cm}
\begin{center}
    \color{rougeAtd} \fontseries{b} \fontsize{14}{14} \selectfont{Saison:} \TextField[name=saison,bordercolor=white,width=2.5cm]{}
    \hspace*{4cm}
    \color{rougeAtd} \fontseries{b} \fontsize{14}{14} \selectfont{Numéro licence:} \TextField[name=numLicence,bordercolor=white,width=2.5cm]{}
\end{center}

\begin{boiteAtd}{Pratiquant}
    \ChoiceMenu[name=genre,radio,radiosymbol=\ding{108},bordercolor=bleueAtd]{}{ =Madame} Mme
    \ChoiceMenu[name=genre,radio,radiosymbol=\ding{108},bordercolor=bleueAtd]{}{ =Monsieur} Mr
    \quad
    \TextField[name=prenom,bordercolor=bleueAtd,width=4cm]{Prénom: }
    \hspace*{0.3cm}
    \TextField[name=nom,bordercolor=bleueAtd,width=4.5cm]{Nom: }
    \\ \\
    \TextField[name=adresse,bordercolor=bleueAtd,width=13.4cm]{Adresse: }
    \\ \\
    \TextField[name=dateNaissance,bordercolor=bleueAtd,width=2cm]{Date de naissance: }
    \hspace*{0.3cm}
    \TextField[name=email,bordercolor=bleueAtd,width=8cm]{Email: }
    \\ \\
    \TextField[name=telephone,bordercolor=bleueAtd,width=3.5cm]{Téléphone: }
    \hspace*{0.9cm}
    \TextField[name=telephoneUrgent,bordercolor=bleueAtd,width=3.5cm]{Téléphone en cas d'urgence: }
    \\ \\
    Inscriptions aux cours:
    \begin{center}
        \ChoiceMenu[name=cours,radio,radiosymbol=\ding{108},bordercolor=bleueAtd]{}{ =enfants}
        Enfants (7 à 14 ans)
        \quad
        \ChoiceMenu[name=cours,radio,radiosymbol=\ding{108},bordercolor=bleueAtd]{}{ =adultes}
        Adultes (dès 14 ans)
        \quad
        \ChoiceMenu[name=cours,radio,radiosymbol=\ding{108},bordercolor=bleueAtd]{}{ =ssda}
        Section santé et défense adaptée
    \end{center}
\end{boiteAtd}

\begin{boiteAtd}{Autorisation parentale pour les mineurs}
    \ChoiceMenu[name=qualiteTuteur1,combo,bordercolor=bleueAtd]{}{Père,Mère,Tuteur légal}
    \quad
    \TextField[name=prenomTuteur1,bordercolor=bleueAtd,width=4.5cm]{Prénom: }
    \quad
    \TextField[name=nomTuteur1,bordercolor=bleueAtd,width=4.5cm]{Nom: }
    \\ \\
    \TextField[name=telephoneTuteur1,bordercolor=bleueAtd,width=3.5cm]{Téléphone: }
    \quad
    \TextField[name=mailTuteur1,bordercolor=bleueAtd,width=7.7cm]{Email: }
    \begin{center}
        \color{bleueAtd} \fontseries{b} \fontsize{14}{14} \selectfont{Second tuteur optionnel:}
    \end{center}
    \ChoiceMenu[name=qualiteTuteur2,combo,bordercolor=bleueAtd]{}{Père,Mère,Tuteur légal}
    \quad
    \TextField[name=prenomTuteur2,bordercolor=bleueAtd,width=4.5cm]{Prénom: }
    \quad
    \TextField[name=nomTuteur2,bordercolor=bleueAtd,width=4.5cm]{Nom: }
    \\ \\
    \TextField[name=telephoneTuteur2,bordercolor=bleueAtd,width=3.5cm]{Téléphone: }
    \quad
    \TextField[name=mailTuteur2,bordercolor=bleueAtd,width=7.7cm]{Email: }
    \\ \\
    \CheckBox[name=accordTuteurs,bordercolor=bleueAtd,radiosymbol=\ding{52}]{} \textbf{En tant que représentant légal, j’autorise mon enfant à pratiquer 
    l’Aïki-Taï-Dô} à l’Aïki-Tai-Dô club de Maurepas comme spécifié dans le règlement intérieur du club.
\end{boiteAtd}
\begin{boiteAtd}{Droit à l’image et règlements intérieurs}
    J’ai pris connaissance des informations sur le droit à l’image, le RGPD et les règlements
    intérieurs de l’Aïki-Taï-Dô club de Maurepas et de la mairie de Maurepas sur le site web du
    club : \href{https://www.aikitaido-club-maurepas.org/informations/inscription/}
    {https://www.aikitaido-club-maurepas.org/informations/inscription/}
    \\ \\
    \ChoiceMenu[name=droitImage,combo,bordercolor=bleueAtd]{}{J'autorise,Je n'autorise pas}
    la prise de photos et de vidéos, suivant les conditions précisées dans le lien ci-dessus.
    \\ \\
    \CheckBox[name=reglements,bordercolor=bleueAtd,radiosymbol=\ding{52}]{} Je m’engage à respecter le règlement intérieur de l’Aïki-Taï-Dô 
    club de Maurepas et le règlement intérieur de la mairie de Maurepas.
\end{boiteAtd}

\begin{center}
    Fait à Maurepas, le \TextField[name=date,bordercolor=bleueAtd,width=2cm]{}
    \qquad
    Signature (de l’adhérent ou de son représentant)
\end{center}
\hspace*{8cm}
\TextField[name=signature,backgroundcolor=white,bordercolor=white,height=1.5cm,width=6cm]{}

\clearpage
\vspace*{5cm}

\begin{center}
    \color{bleueAtd} \fontseries{b} \fontsize{24}{24} \selectfont \underline{Attestation}\\
\end{center}
\vspace*{2cm}
Je soussigné(e) \TextField[name=nomPrenom1,bordercolor=bleueAtd,width=12.9cm]{} \\ \\
représentant légal de (si -18 ans) : \TextField[name=nomPrenom2,bordercolor=bleueAtd,width=10cm]{} \\ \\
atteste avoir répondu NON à toutes les questions du questionnaire de santé :
\begin{center}
« QS-Sport » (Cerfa n° 15699*07)
\end{center}
disponible sur le site internet fédéral, à l’occasion de la demande de prise ou de
renouvellement de la licence sportive de la Fédération Française Sport pour Tous pour la
pratique sportive de « Jeux sportifs et jeux d’opposition »
Conformément au décret n°207 6-1387 du 12 octobre 2017, et de l’arrêté du 20 avril 2017
et de l’arrêté du 7 mai 2021 relatif au questionnaire de santé exigé pour l’obtention ou le
renouvellement d’une licence sportive.
\vspace*{1cm}
\begin{center}
    Fait à Maurepas, le \TextField[name=date2,bordercolor=bleueAtd,width=2cm]{}
    \qquad
    Signature (de l’adhérent ou de son représentant)
\end{center}
\hspace*{8cm}
\TextField[name=signature2,backgroundcolor=white,bordercolor=white,height=1.5cm,width=6cm]{}

\end{Form}
\end{document}
